（有圖）沙灘bikini

天文台預測，今年全年平均氣溫有70%機會打入十大最熱年份，預料全年將有4至7個颱風將進入香港500公里範圍，屬於正常範圍，雨量預測則是正常或偏少。天文台台長岑智明指，今年1月平均氣溫打破自1884年以來紀錄、最高冬季平均氣溫亦打破紀錄，達攝氏18.4度。

助理台長黎守德表示，本港溫度長遠仍然會上升，今年出現拉尼娜或厄爾尼諾現象的機會仍然屬中性，不過秘魯附近海水較暖，偏向會出現厄爾尼諾現象，對香港的影響則仍有待評估。

另一助理台長鄭楚明指，天文台將於周五（24日）正式推出定點閃電臨近預報，市民可以用手機定位觀看天文台提供附近10公里、15公里範圍出現閃電的預報。而今年在風季前天文台亦會推出熱帶氣旋的路徑預測，以圖像顯示颱風未來9天的路徑大小機會，天文台亦計畫在5月推出未來14天最低氣溫分佈預測，透過電腦處理集合預報得出最低溫的機率。

岑智明指，本港協助更新世界氣象組織的《國際雲圖》，新增多個雲種，包括浪形雲、雨幡洞、消散尾跡、凝結尾跡變形雲和火成雲等等。而港人拍攝56幅相片入圍《國際雲圖》，佔全球入圍相片約十分之一。

今年高溫或再現 天文台料全年4至7個颱風襲港

無計啦，普通人一係就只做帶氧減肥，一係就絕食減肥，又點會背好身材呢

又點會有好身材呢